# Videogames influenciam o comportamento violento?
Video-games só influenciarão no comportamento violento do jovem somente se o seu responsável não se encarregar por ajudá-lo a raciocinar que video-games têm significados e sentidos diferentes da vida cotidiana. Ou seja, ele não é o único determinante da violência do jovem, inclusive, ocorre o efeito contrário: há uma ampla gama de literatura científica apoiando que os jogos nos ajudam a melhorar nossos reflexos, coordenação motora, concentração, criatividade e humor.

Mas claro, há a questão dos vícios que podem afetar o sono e o funcionamento do cérebro que podem afetar a saúde mental do jovem o fazendo sofrer de diversas maneiras, inclusive o fazendo se isolar socialmente.

Mas note: esta não é uma análise da totalidade social. Jogos frequentemente são ambientes para a extrema-direita manifestar seu discurso de ódio (nas redes sociais, sendo mais geral; como no [caso do Telegram](https://telegra.ph/Telegram-usado-contra-regimes-autorit%C3%A1rios-vira-ref%C3%BAgio-da-extrema-direita---Internacional---Estad%C3%A3o-01-29)), fazendo com que os jogadores compactuem com eles para serem aceitos no círculo. Então videogame naturalmente não influencia a violência, mas nas dadas condições materiais presentes, influencia!
